【低調等待9月加息】低調置業討論區（217）

忠告: 問定唔問? 睇曬置頂唔明先好問!

忠告: 放租五成按，咪做犯法野

溫馨提示: 男女朋友可以未婚夫妻名義做按揭

溫馨提示: 買樓做按揭 問清回贈先

按揭小知識

網上按揭壓力測試

按揭成數及條例

兇宅查詢

按揭保險

印花稅計算

湯巴置業計數機

網上銀行估價

匯豐

恆生

渣打

中銀香港

留意網上估價與實地銀行會有出入

按揭現金回贈小知識

問:
Cash Rebate 1% vs 1.x% 有咩分別?

答:
簡單而言：例子買4m樓，借3.6m

1. 手頭緊： 揀1%cash, loan size 借足 再extra 比1%cash （即 4mx0.6x1% = 24,000)

2. 手頭唔緊： 揀回1.6%， 扣Loan size , 自己成交要比多1.6% 既錢 佢1個月內回返比你 變相同eg1 既loan size 少左 1.6%， 利息少D
（即 4m x 0.6x 1.6% = 38,400，比起例子1，你成交果陣暫時要比多38,400， 銀行一個月內退返比你）

P.s : 每間銀行計法大致一樣，但都有唔同，例如IXBX, 佢既1.6係多過其他行，詳情問banker

有關傢私買賣

另外上強國訂做購買可以平啲

裝修類

香港裝修黃

裝修網

裝修佬

以上並非推薦

置業POST 鐵三角

低置巴絲敬拜林太環節

重溫經典
林太豪氣回應，「290萬已經最低，我個仔買貴40萬冇咩問題，佢要住㗎嘛，如果升又點呢。阿仔買嘅單位，銀行估到價，銀行唔會死錯人嘅，嗰啲咁既專家，食屎啦！我哋唔係有見地，我哋係腳踏實地，唔聽專家㗎，聽專家意見就死啦。」

幾時係買樓時機？

立此存照, 低置巴絲打同股榮賭局仍然有效

過去兩年一直提示樓市有下跌風險，最終樓價指數反而升逾兩成。2018年預測，香港跟美國加息，樓價估計調整兩成，如明年底CCL最終不低於135 （2017年12月23日為165），此欄及fb再不會再談任何樓市的相關資訊。

股榮

最新2018/08/24公佈,，中原城市領先指數187.56，按周跌0.57%

【港樓劈價減價大特價】低調置業討論區（216）

上一個Post, 歡迎繼續討論

樓爆未

lm

新盤混戰：匯璽II周日發售117伙 (16:24)

【東網專訊】新鴻基地產(00016)副董事總經理雷霆表示，旗下西南九龍匯璽II落實星期日（9月2日）發售117伙。同系元朗錦田北PARK YOHO Napoli，料未來一周可望獲批預售文件，下月隨即開售。

新地代理總經理陳漢麟稱，周日發售的部分單位已加價，星期六下午6時截止接受認購，A組大手時段最多限售48伙。

樓價UPDATES：轉賣為租個案增 大型屋苑租金受壓 (12:57)

【東網專訊】【14:41】買賣交投轉靜，個別業主轉賣為租，租盤增加令部分大型屋苑租金受壓。各區最新成交，《東網》為你每日定時更新報道。

港島區

●柴灣杏花邨8月錄得18宗租賃成交，平均實用呎租40.7元，屋苑26座高層2室，實用面積535方呎，望海景，附有裝修，一放盤即租出，月租22,800元，實用呎價42.6元。

●西半山豪峰低層B室四房連套房單位，實用面積1,572方呎，享山景，以2,828萬元易手，實用呎價17,990元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區

●奧運站海桃灣3座中層C室，兩房間隔，望市景，實用面積約453方呎，業主以約24,000元放租約1星期，即吸引外區客洽詢，雙方議價後終減至23,500萬元租出，實用呎租約51.9元，新租客為國內專才。

●西南九龍浪澄灣9座中層D室兩房單位，獲來港工作的年輕韓籍夫婦承租，每月租金約25,000元，以實用面積564方呎計，折合呎租約44.3元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區

●天水圍嘉湖山莊景湖居6座低層E室，兩房間隔，最近完成內部翻新，剛以10,600元租出，實用面積446方呎計，實用呎租23.8元；屋苑兩房單位早前入場價約11,000元起，目前下調至10,500元，幅度約4.5%。

─ ─ ─ ─ ─ ─
【12:57】二手樓市觀望氣氛濃厚，陸續有「驚青」業主態度軟化，新界有居屋業主劈價沽貨。各區最新成交，《東網》為你每日定時更新報道。

九龍區

●將軍澳君傲灣1座高層F室，實用面積456方呎，兩房間隔，享海景。業主今年4月放盤，當時叫價850萬港元，現以840萬元沽出，實用呎價18,421元，呎價創屋苑新高。單位7年間升值逾1.1倍。

─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區

●粉嶺居屋昌盛苑C座低層6室，實用面積約650方呎，三房連主人房間隔，原於5月中以第二市場價500萬元放售，及後於8月上旬調整至430萬元，最終於日前成功以415萬元沽出，累減17%，回到年初做價，實用呎價約6,385元。原業主於2010年10月以約149.2萬元買入該單位，現轉售帳面獲利約265.8萬元，升幅約1.8倍。

●洪水橋麗虹花園2座低層E室，實用面積443方呎，原則三房間隔改為兩房，原叫價510萬元，減價30萬元以480萬元沽出，實用呎價10,835元，減幅近6%。原業主持貨5年沽貨，帳面獲利212萬元。

●大圍金獅花園1期F座中層5室，實用面積266方呎，兩房間隔，日前以510萬元沽出，實用呎價19,173元。原業主於1997年以157萬元買入單位，現易手升值約2.2倍。

●馬鞍山觀瀾雅軒5座中層B室，實用面積605方呎，兩房間隔，日前以940萬元手，實用呎價15,537元。原業主持貨3年沽出，帳面獲利約207萬元。

●上水中心1座中層A室，實用面積351方呎，兩房間隔，放租3日獲中港家長客以每月1.31萬元承租，實用呎租約37.3元。

●粉嶺中心F座中層1室，實用面積368方呎，兩房間隔，以12,000元租出，實用呎租32.6元。

●清水灣傲瀧19座中高層D室，實用面積約903方呎，三房連主人套房間隔，以月租3.7萬元租出，實用呎租約41元。

租務實錄：嘉湖山莊兩房1.06萬租出 (14:15)

【東網專訊】中原地產天水圍副區域營業經理伍耀祖表示，因應不少租約於暑假完結，租盤增加，加上樓市買賣交投淡靜，近期嘉湖山莊租金輕微回軟，目前兩房單位月租入場價約1.05萬港元，3房單位約1.2萬元，較早前下調約4%。

嘉湖山莊景湖居6座低層E室，實用面積446平方呎，建築面積581平方呎，兩房間隔，最近完成內部翻新，剛以10,600元租出，平均實用呎租23.8元。業主於1994年3月以184.2萬元一手買入單位，現租出單位，回報約6.9厘，相當可觀。

屋苑2房單位早前租務入場價約1.1萬元，目前下調至1.05萬元，幅度約4.5%。

用市價計明明低過定期...佢用94年買入價

樓嘅租值計投入產出，因為間間買入價唔同，租金唔同，而且每個月有樓價升跌，好少咁計

【為間屋父子成仇】公園邂逅48歲大陸婆 74歲父趕子女離家：燒咗屋契唔益你 請按網址：

樓價高，總之就多呢啲嘢

留名集氣聽朝天晴

屌 落足成日

二手減價！深水埗居屋樂年花園未補價賣873萬 (18:52)

【東網專訊】深水埗居屋樂年花園再錄樓價逾「8球」的未補價第二市場買賣。中原雷澤麟表示，屋苑3座高層C室，實用面積802方呎，開價880萬港元放售，減價至873萬元成交，呎價約10,885元。

未補都8球
不過呢d 咁大單位買少見少

留名先

想買村屋 第一次置業
點揾銀行估價 係咪要揾agent

求賜教

未住過

化糞池
丁權
蛇蟲鼠蟻
私家路
上網
問題都幾多

幾時先可以擺脫做租租

今日返工有個同事show off佢對Fender 耳機，話咩係最好聲的耳機之一，叫我唔好用cheap野，聽壞耳

Fender 幾舊水起步，佢講邊款？

我都唔知，好似話2-3000蚊，仲用埋amp

以前用535，而家懶又貪方便，Jabra BT earphone 算

而家租緊幾錢

最近買左soul st xs connection 好唔穩定

apple 個對最稳定

但我用andriod

加油, 有無儲錢計劃?

答佢: 哦

咁你問問你家人加按可以按到幾多錢出黎先

我有個問題想問
我有個朋友買樓花,
話發展商叫佢去銀行借6成
按完之後發展商會借多兩成比佢

係咪有D咁既事?
向銀行申請時使唔使同銀行講

只有業主可以做借款人
當然係你家人係借款人(佢按佢層樓果邊)
上面巴打意思係你都要還返D 錢俾你屋企人

乜你唔會幫佢還果D 錢?
唔還O既你屋企人(我估你兄/弟/姊/妹)咁大愛幫你還?

冇事由自可，有事就火燒連環船，小心

有呢件事
洗唔洗同銀行講我唔肯定
召喚各位新樓二按plan 人士

其實咪果個按揭計算機咪得
不過要減返佢之前借左幾多錢, 先知佢套到幾多錢出黎幫你
仲有加按都要壓測

佢層樓自住樓? 又未供完
又唔要人地有債上身, 即係連擔保都唔想
咁我建議你早D 訓
聽朝早D 起身努力返工
同試下轉工拉高D 人工
可能實際D

唉...講到唔想講
去置頂POST 聽下我講果段野

果樣叫加按
或姐已經供起哂就asset base
或姐租金收入當收入

同埋你係你, 你屋企人係你屋企人
你要揾佢幫手即係佢地要做你擔保人
擔保人係有責任O既
你touchwood 走數銀行會追佢地O既
你問清楚你屋企人OK 唔OK 先

BTW 提一提
擔保人已有mortgage 情況下減一成按, 好似係

你個世界只有奧運O既咁我都真係叫你放鳩棄算

唔好忘記律師費, tax, 甚至有D 重建樓所謂O既「抄契費」

有無價值由市場去定
大家都係market follower, 無呢個能力做到market leader

睇我前一個回覆, 已經唔想答你了

投資角度無人答到你
因為無人知聽日升定跌
有人講你都自己考慮返信定唔信

有自住需要供得起就買得過

股榮標準答案
今年年尾樓價跌到CCL 135 以下
當然信不信由你
你睇升就係睇升
時間會幫你證明一切

只係會提醒你咁樣計法未必過到壓測/未必還得起錢
work 唔work 自己衡量下

無野O既
繼續努力上路囉
再唔係如果睇好樓價會再升O既
睇下邊D 地區而家樓價落後又買得起O既咪買左搏升囉
過幾年錢多左再換奧運樓

住緊上水居屋，半年前都重有4百零呎400萬樓下已補地價既樓，而家都已經無晒

無知一問 係咪無左定息供樓1.68%？

冇咗號耐

唔該晒各位 無知再問 如果整晒全屋電線、喉果啲要預幾錢？

全爆標準答案：樓價10%

地磚果啲唔知你點選好難答，上個post有巴打買磚都買4萬 不過就算慳極，20-30萬for 400尺都走唔甩

預30萬

剩係地磚

太少開list盞打字 呢幾個一死以後分VicAdultTV 系列

OK，有2個都算18+嘅，我等陣開VicAdultTV，將嗰幾個分出嚟

成人台歡迎你

無左半年

恭喜買左樓
好耐前見你問過

無哂了

暗喉定明喉？
暗喉整得=全爆
明喉就平好多

想請教 d兇宅只你睇到邊一座 但唔知咩單位 點confirm

睇估價

估計主要係一手樓供應多左 個個新盤都搶客 為求增加競爭力 發展商開價貼近市價
因為D購買力去哂一手 D二手業主開始肯議價 但普遍都只係肯以市價放盤 有個別會低市價幾% 但唔知內裡原因
再加上加息 所以有淡風

成年人冇所謂㗎 其實都唔點睇嘅，都差唔多，分拆有好處嘅可以用家長鎖鎖住個playlist，冇得㩒錯

IPTV app有家長鎖，programmer 早就諗到呢個問題，一早開發呢個function

又幾好

啲新盤幾時先清哂呀屌

香港資金進出自由，冇外匯管制，公海講「走資」已經唔使睇落去

以前銀行結餘講緊得幾十億都試過，咪又係咁，到冇乜咪加半厘息，收窄息差細過1厘就係

經濟活動講信心同嗰喥投資機會，關聯匯乜事? 除非做淡令佢甩鈎，抽乾銀根拉高利息夾鳩淡友即死

咁港元兌美元喺強方代表美帝走資美爆?

原來美爆左十幾年

幾多財仔仲係瘋狂賣廣告，就知水依然浸緊，起碼暫時係咁，等電視機少晒啲「借錢緊要還、咪俾錢中介」廣告先係冇咁多水

呢期大貓都仲係咁打來問借唔借錢

可以，不過未必全部channel都得，一係成個桌面mirror去電視機，會有1、2秒delay

1、2秒都好過Now E 啦

冇錯,跌利息著數啲

如果ML未爆，跌返利息落戶口意味本金增加咗，由其遠離爆標嘅戶口，有如複利滾存

扣本金係銀行著數

謝謝

全爆果隻預幾多錢

全爆大概1/10樓價

唔係掛，早三年前就係啫，宜家仲係？裝修佬同大市同步？

你當30-40個

有平有貴

裝修最貴係人工,裝修人工真係同大市同步

你唔計音響可能得

535 女聲

想問下依到咁多位業主
你地扣哂所有供樓雜費保險家用稅日常開支後
究竟可以儲到幾多錢一年

我計埋年尾bonus除返開12個月
一個月儲得13k, 小弟不才搵得35k一個月
年頭自己出首期
供樓同日常開友就同未婚妻一人一半
今年年尾結完婚我戶口差唔多歸0
其實正唔正常，想了解下

我自己儲到13k

睇你揀樓果陣有無留一手，
我負擔到多百零萬樓價但只買左4xx 萬嘅cheap樓，
所以買完樓仲有錢淨收下息幫補下，

巴打我俾完首期雜費淨返幾萬左右
層樓500萬
計埋依幾個月儲果啲
年尾結婚冇哂
感覺好冇安全感

你介唔介意講下一個月儲到幾多

巴打搵得多又儲到，勁

多謝

只係之前戶口有球幾野
忽然冇哂
感覺好差

Ok la咁

加油巴打

而家我每洗一蚊都計住計住
變到好姑寒咁
其實已經好慳
但諗緊啲可以更慳

又到呢張圖出現時候

啱啱紅左啦

六點幾嚟紅，一就免費再OT，收工途中遇上意外，保險公司唔包，天文台絕過絕龍嶺，算無遺策

唔肯定，我諗做完按揭借十萬八萬只會睇收入稅單，以前有段時間做按揭可以連裝修費借埋都得

大交合用咩雷達同衛星都嘥鳩氣啦，最後都係台長自己望出窗睇個天黎話事

大埔好慘

屌你個閪大交合 大埔浸撚到水塘咁你同我講黃雨！？

LIHKG @ Android

😭😭😭😭😭😭😭好無助
完全唔識

謝謝你 我完全唔識睇

求救 唉

提提大家界限街個位置

新盤UPDATES：市區爭相開售 勢引發搶客戰 (20:35)

【東網專訊】市區新盤爭相開售，刺激整體市場氣氛轉旺，再有發展商乘勢部署突擊開盤加入搶客戰團，料開盤潮將進一步推高下月一手住宅交投量。

●匯璽II現樓示範單位擁無敵海景
新鴻基地產(00016)副董事總經理雷霆表示，旗下西南九龍匯璽II周三(8月29日)開放的單位擁有無敵海景，而3A座B單位將在周日推售名單之列。

新地代理總經理陳漢麟稱，周日推售的單位包括12伙上述戶型單位，而未有價單位只餘下111伙，佔項目不足一成，將視乎周日的銷情決定加推安排。

該盤今日(周三)開放現樓示範單位予傳媒參觀，單位為3A座53樓B室，實用面積1,320方呎，採四房雙套間隔，大廳可享開揚海景，露台面積44方呎，而工作平台面積21方呎。

●藝里坊·1號最快周內開價及開放示範單位
恒基地產(00012)旗下西營盤藝里坊‧1號積極部署登場。恒基物業代理有限公司營業(二)部總經理韓家輝表示，樓書已上網，有機會本周末公布開價及開放示範單位，料下周或之後一周可開售。

他透露，該盤共有240伙，標準戶中，開放式單位面積由223至286方呎，主打一房面積介乎253至301方呎，佔約57%，421方呎兩房佔約10%。每方呎管理費4.5港元。

該公司營業(二)部副總經理李菲茹，項目會所約3,000方呎，提供10多項設施，包括罕有Band房等。配合音樂主題，發展商今日邀請歌星Super Girls的Heidi及LuvDat的Victoria，並即席表現打鼓及分享對音樂睇法。

●「父母幹」升級！置業幫首期係第一步 仲會...
香港樓價高企，年輕人難單靠自己上車，父母幹購買力繼續在一手市場釋放。信和置業(00083)今日(29日)開售長沙灣一號九龍道首批80伙，準買家莫太不單止計劃幫女兒支付首期，日後更會代為供樓。

她今早輪候登記時指出，擬斥資約600萬港元買入一房單位給女兒結婚後自住，她指出，過往一年亦有參觀其他新盤，認為該樓價錢合理，較心目中價錢更低，加上位置好，且對發展商有信心。

對於市場估計樓市有機會下調，她認為「跌極都唔會跌好多」，現時年輕人上車艱難，月薪只有1萬多元，租樓也要相若金錢，若父母能幫忙會更好。

至於成功買入單位的莫先生透露，以逾610萬元買入一房戶給現年26歲的女兒。現居於中環的他表示不夠地方用，認為該盤地理位置好，近來才考慮買樓，現時入市主要因有自住需要，又指不能擔心樓價跌。

●傳沽出55伙套近3.5億 一房單位最受捧
信和置業旗下長沙灣一號九龍道今日(29日)開售首批80伙，截至下午5時沽出55伙，佔推售單位近7成，套現近3.5億元。

項目的一房單位最受追捧，是次推出的54伙一房單位，共沽出49伙，佔逾9成。最高成交呎價為26樓B單位，實用面積302方呎，呎價23,734元。該盤亦獲有一組家庭客斥約1,365萬元，買入項目兩伙高層一房戶。

●LP6示範單位累錄2萬人參觀 暫接4千張票
南豐發展高級經理(市務及銷售)陳彥群稱，將軍澳日出康城LP6預計最快下周末展開首輪銷售，項目示範單位累積約2萬參觀人次。目前該盤已累積逾4,000張入票，入票人士主要自同區、觀塘及沙田等。

問及是否滿意入票量，他坦言「不會嫌多」，至於會否加推新一張價單，他表示會視乎登記量及客戶意見決定，加推數目則至少為樓盤的兩成單位。

渣打銀行(香港)董事總經理及分行網絡主管馮鈺龍表示，LP6買家透過該行於推廣期內提取按揭貸款，可額外獲得高達4萬「亞洲萬里通」里數。

●Grand YOHO第2期再沽4伙
新鴻基地產旗下元朗Grand YOHO第2期，今日(8月29日)再以招標形式售出4伙，套現逾5,800萬元。其中第5座43樓E單位，實用面積898方呎，成交價2,034.9萬元，呎價22,660元。

多謝巴打 明左好多
如果HSBC
H+1.24
P-2.65
2.35封頂

東亞
H=P-2.9
P=P-3
2.35封頂

Citi
P-3
H+1.25
每月取h或p,以最低利率為依歸

咁睇係咪citi最好？

【再創新高】新寶城首破千萬創屋苑紀錄
文章日期：2018年8月29日 16:29

受新盤推售帶動，將軍澳新寶城樓價首次升破千萬元。美聯分行聯席區域經理余偉峰表示，新寶城3座極高層H室，實用面積643方呎（建築面積884方呎），屬3房1套間隔，向東南，享單邊雙海景，新近獲用家以1155萬元承接，成交價創屋苑新高，實呎17963元（建呎13066元）。據了解，原業主今年4月時以1138萬元放盤，其後調升20萬元至1158萬元，終微減3萬元易手。原業主2005年8月以約368萬元購入，持貨13年，帳面獲利787萬元或2.13倍。

credit limit依d野呢
有個friend當年11年銀行水浸
佢fg 13000/month申請張濕鳩enjoy卡(唔係白金)
批左200000limit俾佢

啱啱delete咗8條死link

冇留意啵，通常成交之後第二日開票俾佣

東方日報B1：二手市連環跌價 第一城頂樓平過中層 (00:26)

【東網專訊】香港加息步伐逼近，二手樓市已有轉勢回落迹象。即使過往最穩陣的藍籌屋苑亦不能幸免，沙田第一城37座連天台戶，減價後僅售552萬元，較月中同座中層標準戶做價約590萬元低出6.4%。

據本報統計，自八月起市場錄得多達20宗跌價成交。至於上述屋苑低價成交，美聯翁凱傑表示，單位原業主持有收租已經超過十年，7月時原以1.4萬元放租，但無人問盤，由於見近期市靜，至本月中轉以568萬元放售。

他續指，該屋苑特色戶做價向來較高，過往同類叫價達600萬元，故上址放售後即獲洽購，終再減16萬元沽出，以實用面積284方呎計，呎價19,437元。而有大型銀行對上址網上估值逾630萬元。

新界另一個指標屋苑天水圍嘉湖山莊，市傳連錄兩宗呎價低於一萬元買賣。區內代理透露，該盤本月僅錄約10餘宗成交，有業主按捺不住開始劈價，如景湖居高層套三房戶，實用面積約630方呎，叫價曾逾680萬元，最近市傳減至約610萬元售出，呎價約9,600元。

消息亦稱，同屋苑美湖居低層一個同間隔戶，市傳業主得知上址平賣後，即以600萬元沽出單位，實用呎價僅9,500餘元。據了解，自今年6月後，該屋苑已罕聞呎價「四位數」成交。

九龍市區大型屋苑更掀起連環劈價潮。美聯吳紹輝指，茶果嶺麗港城實用面積748方呎的極低層三房戶，近日成交價已跌至1,050萬元，但一個相同面積的5座低層單位，上月才放盤，原業主得悉以上成交後，即減價50萬元，以1,000萬元售出，呎價約13,369元。

同區紅磡黃埔花園三房單位，早前亦出現類似情況，首先是11期6座三房戶減價逾百萬元，以1,050萬元易手，之後同期數7座另一個三房戶，成交價跌至1,048萬元，做價返回3月份價位。

此外，質素較遜的放盤，樓價跌幅更大，香港置業余柏稱，荔枝角美孚新邨6期恆柏道15號低層B室，由於屬於低層單位，兼間隔曾改動，放盤一個月已減價30萬元，以750萬元獲承接，呎價12,931元，同類中層戶樓價普遍已逾830萬元。據了解，屋苑本月錄約10宗買賣，佔四成的呎價不足1.3萬元。

對於現時二手市況疲弱，資深投資者吳龍飛認為，樓市屬「真轉勢」，利好因素欠奉。在中美貿易戰、加息及經濟不穩下，預期股市會進一步下挫，至10月樓價將步入跌勢，料有約一成跌幅。

此外，伍冠流認為，以投資者角度看，樓價持續升了很長時間，是時候「歇一歇、回一回」。最近有跌價個案，銀行估價回軟，影響頗大，故需額外「抬錢」，入貨預算也要降低。

樓市轉勢回落？藍籌屋苑頻錄跌價成交 (22:00)

【東網專訊】香港加息步伐逼近，二手樓市已有轉勢回落迹象。8月起市場錄得約20宗跌價成交，即使過往最穩陣的藍籌屋苑亦不能倖免，沙田第一城37座連天台戶，減價後僅售552萬元，較月中同座標準戶做價約590萬元低出6.4%。

美聯翁凱傑表示，原業主持有上址收租已逾10年，7月時原以1.4萬元放租，但無人問盤，由於見近期市靜，至8月中轉以568萬元放售。該盤特色戶做價向來較高，過往同類叫價達600萬元，故上址放售後即獲洽購，終再減16萬元沽出，以實用面積284方呎計，呎價19,437元。而有大型銀行對上址網上估值逾630萬元。

新界另一個指標屋苑天水圍嘉湖山莊，市傳連錄兩宗呎價低於一萬元買賣。區內代理透露，該盤本月僅錄約10餘宗成交，有業主按捺不住開始劈價，如景湖居高層套三房戶，實用面積約630方呎，叫價曾逾680萬元，最近市傳減至約610萬元售出，呎價約9,600元。

消息亦稱，同屋苑美湖居低層一個同間隔戶，市傳業主得知上址平賣後，即以600萬元沽出單位，實用呎價僅9,500餘元。據了解，自今年6月後，該屋苑已罕聞呎價「四位數」成交。

九龍市區大型屋苑更掀起連環劈價潮。美聯吳紹輝指，茶果嶺麗港城實用面積748方呎的極低層三房戶，近日成交價已跌至1,050萬元，但一個相同面積的5座低層單位，上月才放盤，原業主得悉以上成交後，即減價50萬元，最新以1,000萬元售出，呎價約13,369元。

同區紅磡黃埔花園三房單位，早前亦出現類似情況，首先是11期6座三房戶減價逾百萬元，以售1,050萬元，之後同期數7座另一個三房戶，成交價跌至1,048萬元，做價返回3月份價位。

此外，質素較遜的放盤，樓價跌幅更大，香港置業余柏稱，荔枝角美孚新邨6期恆柏道15號低層B室，由於屬低層戶，兼間隔曾改動，放盤只一個月已減價30萬元，以750萬元獲承接，呎價12,931元，同類中層戶樓價普遍已逾830萬元。據了解，屋苑本月錄約10宗買賣，佔40%呎價不足1.3萬元。

對於現時二手市況疲弱，資深投資者吳龍飛認為，樓市屬「真轉勢」，利好因素欠奉。在中美貿易戰、加息及經濟不穩下，預期股市會進一步下挫，至10月樓價將步入跌勢，料有約一成跌幅。

而伍冠流則認為，以投資者角度看來，樓價持續升了很長時間，是時候「歇一歇、回一回」。最近交投減少、又有跌價個案，銀行對物業估價回軟，影響頗大，故需要額外「抬錢」，入貨時的預算也要降低一點。

樓價UPDATES︰市區迷你戶搶手 呎租媲美豪宅 (12:27)

【東網專訊】市區迷你戶搶手，租金表現突出，北角區有此類特色戶呎租媲美豪宅。各區最新成交，《東網》為你每日定時更新報道。

港島區
●北角嘉威大廈B座高層連天台戶，實用面積233方呎，以一房間隔，連面積約141方呎天台，座向北面享海景，以17,000元租出，實用呎租約73元創屋苑新高。據了解，業主於2018年6月購入上址，當時作價535萬元，現租金回報率近4厘。

●北角半山雲景台高層H室，實用面積約1,065方呎，享煙花海景，開價約2,600萬元，放售約兩周即獲買家議價，終減價120萬元，以2,480萬元售出，實用呎價約23,286元。

●北角半山寶馬山花園3座高層A室，實用面積1,518方呎，以四房連工人房間隔，座向北面享海景，以3,600萬元易手，實用呎價23,715元屬市價。

─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區
●深水埗海柏匯中層C室一房單位，以約16,300元放租兩天，即獲區內內以16,000元租入，以實用面積276方呎計，實用呎租約58元。

●將軍澳新寶城3座極高層H室，實用面積643方呎，屬三房連套房間隔，望海景，獲用家以約1,155萬元屋苑新高價購入，實用呎價約17,963元。

●奧運站君滙港6座低層G室兩房戶，實用面積約473方呎，以約23,000元放租1個月，有外區客睇樓兩次，議價後以22,000萬元承租，實用呎租約46.5元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區
●粉嶺碧湖花園雙號車位日前以155萬元易手，原業主於2005年以28.3萬元購入，持貨約13年帳面獲利126.7萬元。若以市值月租約3,600元計，租金回報率約2.8厘。

●沙田居屋愉田苑愉和閣中層7室兩房戶，實用面積449平方呎，於已補價自由市場以580萬元易手，實用呎價12,918元。

─ ─ ─ ─ ─ ─

【14:43】二手市靜，大型屋苑續出現減價成交。各區最新成交，《東網》為你每日定時更新報道。

港島區

●西半山THE ICON低層C室兩房單位，實用面積513方呎，望樓景，以1,130萬元易手，折合呎價22,027元。

●西半山KENSINGTON HILL中層B室，實用面積804方呎，三房連套設計，以2,150萬元轉售，實用呎價26,741元，原業主持貨約3年，帳面獲利496萬元，升值30%。

●鰂魚涌太古城為銀柏閣高層A室，實用面積約1,114呎，三房套連士多房間隔，望鰂魚涌公園及海景，以約2,360萬元獲承接，實用呎價約21,185元。

●鴨脷洲海怡半島31座中層D室，實用面積527方呎，屬兩房間隔，單位享開揚市景，獲租客以22,000元租入，實用呎租約42元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區

●東涌映灣園16座中層H室，實用面積約927方呎，三房套連士多房間隔，外望全機場海景，約於兩個月前叫價約1,100萬元連租約放售，至近日獲買家議價承接，單位最後減價40萬元或約3.6%，以1,060萬元易手，實用呎價約11,435元。

●大圍名城5座北翼低層D室，三房連套房間隔，以28,000元租出，以實用面積741方呎計，折合呎租37.8元。

●深井碧堤半島2期2座極高層G室，實用面積526方呎，兩房間隔，享汀九橋及青馬大橋海景，剛以18,000元租出，實用呎租34.2元。

●東涌東環2B座高層2室，兩房連儲物房間隔，月租叫價16,000元，業主見新租客為外籍空姐，租務穩健，加上租客願意「一筆過」預繳一年租金，故答應減租1,000元，以15,000元租出，實用面積480方呎計，折合呎租31.3元。

●荃灣泰華大廈低層D室，實用面積284方呎，放盤短短一星期，極速以386萬元售出，折合呎價13,592元，新買家為上車客，見上址樓價低於400萬元，放盤已絕無僅有，故拍板承接。

●馬鞍山翠擁華庭11座高層A室，三房連套房間隔，日前以950萬元易手，實用面積674方呎計，折合呎價14,095元。

●元朗好旺洋樓中層A室，採兩房兩廳設計，外望元朗市中心景，開價388萬元放售，經議價後減價13萬元或約3.4%，最後以375萬元獲首置客承接，實用面積281方呎計，折合呎價約13,345元。
─ ─ ─ ─ ─ ─
大角咀帝峯．皇殿開放式單位，連平台戶，成交價逾800萬港元。各區最新成交，《東網》為你每日定時更新報道。

香港區
●大潭陽明山莊13座高層73室，實用面積2,308方呎，三房間隔，以月租12萬元租出，實用呎租52元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區
●長沙灣碧海藍天2座中層E室，實用面積505方呎，兩房間隔，原以2.1萬元放租，減租約5%後獲承租，終以2萬元租出，實用呎租39.6元。

●大角咀港灣豪庭7座高層F室，實用面積439方呎，兩房間隔，以775萬元成交，實用呎價17,654元。

●大角咀帝峯．皇殿7座低層平台特色戶，實用面積333方呎，擁169呎平台，以850萬元成交，實用呎價25,526元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區
●馬鞍山迎海二期迎海．星灣21座高層G室，實用面積783方呎，兩房間隔，以3.4萬元租出，實用呎租43.4元。

而家買樓有四厘回報算幾好
唔知嘉威頂層係咪高過前面海璇有海景？

【明報專訊】新盤單位面積愈建愈細，仲量聯行最新公布的《住宅銷售市場》報告指，今年至2020年將有約3300個實用200方呎或以下的「納米樓」落成，當中香港興業（0480）大嶼山愉景灣1a/1b期項目，部分單位更不足90方呎，勢成全港最細迷你戶。

明報記者 林尚民

事實上，近年市場上的迷你新盤單位，面積屢見新低，2016年前身為俊和的亞洲聯合基建（0711）旗下屯門井財街菁雋，獲屋宇署批出的實用面積（Usable Floor Area、即不包括洗手間、浴室及廚房等面積）最細只有71方呎，其後發展商公布的售樓實用面積，亦只有128方呎，一度成為全港最細一手單位，更因被稱為「龍牀盤」而成市場焦點，物業現由佳源國際（2768）與鄧成波家族持有。

屋宇署顯示毗鄰設逾5000呎大戶

另外，英皇跑馬地奕蔭街項目The Unit，亦獲批建最細61方呎Usable Floor Area之單位，項目由發展商持有出租，據市場人士指出，項目最細實用面積為91方呎。不過，據屋宇署今年初資料顯示，上述大嶼山愉景灣1a/1b期已獲批入伙紙，部分單位Usable Floor Area最細只有43方呎，與一張加大雙人牀面積相若，再破全港新盤最細單位紀錄。

據仲量聯行的《住宅銷售市場》報告指出，上述愉景灣1a/1b區的新發展項目最細的單位，實質銷售時的實用面積將低於90方呎，將挑戰「納米樓」面積的新低。香港興業董事總經理查懋成對此回應稱，基於一手新例所限，暫時仍未能回應有關單位消息，但就補充，這些被指實用面積不足90方呎的細單位，毗鄰將連接大單位。事實上，按屋宇署資料顯示，項目除設有部分超迷你單位，同時亦設有5間實用面積（不包括洗手間、浴室及廚房等）介乎5087至6833方呎之間的大單位。

仲量聯行：未來3年3300伙納米樓落成

仲量聯行報告又指出，今年至2020年將有約3300個「納米樓」落成，較過去3年（2015至2017年）的供應量顯著增加35%，未來3年的「納米樓」新供應相等於私人住宅新供應超過4%，較注目的新項目包括紅磡環海·東岸，提供約450伙，以及屯門菁雋提供約280伙。

仲量聯行資本市場部區域董事莫凱傑表示，由於工資升幅落後於樓價升幅，現時發展商需要調整單位興建面積，以維持較低總價水平，令更多買家能負擔。該行研究部港區董事鍾楚如則指出，隨着政府6月底宣布引入空置稅，預期發展商將會興建更多較易負擔的單位，料納米樓供應將會持續增加。

擺到明俾大單位業主買，俾工人訓

點可以同一張卡刷過十萬🤔？

係囉
payme都限左用credit card top up cash out得$5000

壞左熱水爐， 無熱水出， 開陣個溫度出11 ， call 左煤氣聽日上黎睇
個爐上手留低， 唔知用左幾多年

煤氣佬多數叫你買部新

要薄機又成皮野

嵐山當時咪又係咁講，而家呢？

啱啱加咗幾條channel

睇見cc台講CD、黑膠真係得啖笑，唔係睇小佢，十皮以上好啲嘅音響喺嗰度講嘅9成冇接觸過

好嘅音響係播好CD、黑膠已經足夠，唔係追求甚麼數字上嘅24/192之類，音樂用嚟聽唔係睇說明書

享受音樂，感情而唔係 bitrate

果d人追spec都唔係聽歌

當年聽 mp3 128kbps一樣可以好開心

如果Streaming真係贏晒嘅話，e嫂，金仔。。。。etc嘅廠早就唔出CD機

跟住有人會撲出黎話唔係320都唔係音樂，係嘈音
後面又黎多件話FLAC同APPLE Lossless啦仲MP3，壓死哂D中高頻
跟手有人拎隻黑膠出黎話你班垃圾聽digital數碼聲學人講音質

上一代就算
重點係點解有d人廿幾三十幾都可以咁on9完全無concept

木耳
128同320有分別
320以上我真係聽唔到有分別
耳機真係分別不大 要大聲d detail先分到出黎 但塞住耳仔要大聲真係唔得
音響無錢玩未玩過

我都木耳，係福氣黎（好似係）

有人話要器材有番咁上下先聽到source既分別，都想請教下V巴

pattern嘅recognition 有做得咁好乜柒都易做好多啦

利申木耳，差別唔太大既我都聽唔出

不過去 show room試真係正既膽機囉喇叭就聽得出

我都係木耳
講真耳機比較易聽得出details,
喇叭就氣勢同音場

咩低高中我都唔識分

不過咁, 有時玩音響同自己it狗既knowledge都幾衝突
明明知道digital野係1同0, av狗會話1同0都有分別
電就緊加係... 用條靚電, 但屋外果條就係垃圾電
理性話俾我知好唔科學

唔使講得咁複雜，好嘅系統有本事聽5、6個鐘樂此不疲，唔好嘅聽個零鐘已經厭倦，要熄機嘅

聽linkin park嘅歌好嘅系統覺得有「吸毒」嘅感覺，人會興奮起嚟，越聽越多CD擺喺檯面，

聽Robynn&Kendy嘅歌感覺係一左一右喺你面前，仲覺得佢哋好靚𠻹，唔好嘅只會覺得Robynn把聲好un耳

簡單啲講，音樂應該係悅耳嘅，聽到煩躁覺得疲勞刺耳唔想聽落去嘅幾多bit都冇用

我自己嘅可以聽足8個鐘直到CEO返嚟叫熄機

業主移民急讓 牽晴間兩房戶減價25萬沽 (12:24)

【東網專訊】中原地產粉嶺牽晴間分行市務經理李海鑫表示，錄得粉嶺牽晴間11座中層E室成交，單位建築面積532方呎，實用面積385方呎，兩房間隔，開價約595萬港元，業主因即將移民，放盤一星期後擴大議價空間，最終減價25萬元，以570萬元沽出，實用面積呎價14,805元。

新買家為用家，見單位間隔合用，業主肯減價，即決定購入單位自住。據了解，原業主於2010年以206萬元購入上址，持貨約8年，是次沽出單位獲利364萬元離場，單位升值約1.8倍。

***業主移民個案大增

原來粉嶺兩房都要570萬

連登仔話有錢都唔買樓去移民，
但係買左樓果個已經移得民。

等收負評啦你

即刻有1個

快到咁

移民同買樓睇唔出有咩嘢關係

如果plan咗5年後移民，今日買樓有咩嘢關係呢? 唔通呢5年就實有屋企黐嚟住?定係租5年樓?

撚狗俠: 五年住(老母間)公屋 享受生活

夠，唔請工人(要住宿)嘅話

樓價UPDATES：鑽石山及元朗連錄減價成交 (13:01)

【東網專訊】業主擴大議幅，上車客及投資者均把握機會講價，鑽石山星河明居及元朗信發大廈均錄減價成交。各區最新成交，《東網》為你每日定時更新報道。

香港區
●西灣河鯉景灣逸星閣中層F室，實用面積678方呎，三房間隔，原叫價1,430萬港元，最終以1,399.98萬元易手，實用呎價20,649元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區
●紅磡都會軒1座低層22室，實用面積474方呎，兩房間隔，以945萬元獲承接，實用呎價19,937元。

●鑽石山星河明居A座中層7室，實用面積517方呎，三房間隔，原開價880萬元，今年初調高售價至950萬元，買賣雙方近日經多番議價後終達成共識，以945萬元成交，實用呎價18,279元。

●將軍澳天晉II 3A座中層B室，實用面積942方呎，四房間隔，以1,810萬元成交，實用呎價19,214元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區
●馬鞍山新港城H座中層03室，實用面積338方呎，兩房間隔，以1.62萬元租出，實用呎租47.9元。

●粉嶺牽晴間11座中層E室，實用面積385方呎，兩房間隔，原開價595萬元，業主因即將移民，擴大議價，最終減價25萬元，以570萬元沽出，實用呎價14,805元。

●元朗信發大廈高層A室，實用面積397方呎，原開價478萬元，經上車客議價後，減至473.98萬元成交，實用呎價11,939元。

星河細三房 945 萬，真係減左價？

本身屋苑得 全部得門無閘

【巴倫紐米無顏色】低調置業討論區（218）

係時候要開新

開門式好仆街
你開緊 隔離屋要等你入完先開得門
痴膠花

有幾多人屋企係檯式電腦、砌機?

我有十年冇用過，唔打機，notebook搞掂

慳位

21吋iMac,2010年款用到而家

平時其實都係上網,BT,剪少少片
雖然好舊,但都重打到WOW(但要較低D)

但反而剪片要條女好力水喎，剪一刀lag一下真係會崩潰

淨係睇股票為主 CEO話買MacBook pro,後嚟佢自己諗吓都係股票同網上銀行，嘥錢嘅，我揸主意asus X507M夠做

加多個1TB硬碟落去都係3900,送隻無線mouse

我用desktop

因為要駁大mon 睇四仔

今晚舊屋最後一晚 食完飯返去坐一陣回憶下
聽日就各行各路

巴打換樓

係呀 ，要還返筆錢比老母（3年按左老母層樓拎首期出黎），順便換返人權size

爆post gogogo

女王大人love you

1001